

 English Defence League (Anglická obranná liga) je najvýraznejším pravicovým pouličným hnutím v Británii od éry National Frontu v 70. rokoch minulého storočia. Podľa reportéra denníka The Guardian, ktorý niekoľko týždňov pôsobil utajene vo vnútri hnutia,  EDL plánuje najbližších týždňoch pochodovať v najsilnejších moslimských komunitách v Británii.  EDL vznikla v meste Luton minulého roku ako reakcia na demonštráciu malej extrémne skupine extrémistov počas pochodu vracajúcich sa vojenských jednotiek. Odvtedy chaotická zmes ľudí sústredená okolo futbalových chuligánov, bola schopná spojiť tisícky ľudí v boji proti "islamskému extrémizmu". Hnutia sa síce označuje ako mierumilovná a nerasistická organizácia, podľa miestnych antifašistov jej členmi sú aj bývalí príslušníci krajne pravicových hnutí National Front, Combat 18 alebo BNP. Hoci jadrom hnutia je belošská mládež, často podgurážená alkoholom alebo drogami, ich islamofobický odkaz dokáže zoskupiť zvláštnu koalíciu ľudí -  od pravicových kresťanských hnutí až po aktivistov za práva gayov (práve táto divízia EDL združuje asi 115 členov). 
  
  Minulý rok EDL spolu s inými podobnými hnutiami na "konferencii" v Švédsku vyhlásilo, že je potrebné vybudovať hnutie anti-džihádu, vyjsť na ulice a začať budovať spojenectvá s drsnejšími hnutiami ako sú napr. futbaloví chuligáni.  Podľa akademika Mathewa Goodwina dôvodom prečo je islamofobický odkaz EDL pre ľudí príťažlivý je že na rozdiel od 70. rokov minulého storočia kedy National Front sa spájal s antisemitizmom, dnes sú niektoré sekcie britských médií a spoločnosti relatívne sympatické islamofóbii. V médiách nieje ťažké nájsť hostilné názory voči moslimom alebo islamu. Tento stav je úplne odlišný k 70. rokom kedy každý denník alebo politik odsudzoval antisemitizmus National Frontu.  Hnutie má momentálne okolo 3000 členov a okolo 100 online divízii ako napr. novovzniknutá divízia ozbrojených síl s 800 členmi. Minulým mesiac v meste Dudley demonštranti EDL strieľali na policajtov rakety, strhli bariéry a pokúšali sa napadnúť antirasistických protestantov a Ázijcov. V najbližších týždňoch hnutie plánuje protesty v Newcastle, Cardiffe a Bradforde.   Zdroj: guardian.co.uk 
  

